{
  "surah_id": "65",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "65:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَتَتْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱلنَّبِىُّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Prophet"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ _____ طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِذَا",
            "حَمْلٍ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا _____ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "طَلَّقْتُمُ",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "طَلَّقْتُمُ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "you divorce"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ _____ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱلنِّسَآءَ",
          "options": [
            "فَسَتُرْضِعُ",
            "قَدْرًا",
            "ٱلنِّسَآءَ",
            "ذَوَىْ"
          ],
          "translation": "[the] women"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ _____ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "فَطَلِّقُوهُنَّ",
          "options": [
            "فَطَلِّقُوهُنَّ",
            "يَجْعَل",
            "ٱللَّهَ",
            "لَعَلَّ"
          ],
          "translation": "then divorce them"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ _____ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "لِعِدَّتِهِنَّ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَحْسَنَ",
            "لِعِدَّتِهِنَّ",
            "قُدِرَ"
          ],
          "translation": "for their waiting period"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ _____ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَأَحْصُوا۟",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "وَأَحْصُوا۟",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "and keep count"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱلْعِدَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْمَحِيضِ",
            "ٱلْعِدَّةَ",
            "وَأَشْهِدُوا۟",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(of) the waiting period"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ _____ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "مِثْلَهُنَّ",
            "وَعَذَّبْنَٰهَا",
            "يُكَفِّرْ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ _____ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "مِمَّآ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "رَّسُولًا",
            "لِيُنفِقْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ _____ تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "ﰅ",
            "لَا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا _____ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "تُخْرِجُوهُنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "فَـَٔاتُوهُنَّ",
            "تُخْرِجُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "expel them"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ _____ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ذَوَىْ",
            "فَذَاقَتْ",
            "رَبَّكُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ _____ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "بُيُوتِهِنَّ",
          "options": [
            "بُيُوتِهِنَّ",
            "ذُو",
            "فَارِقُوهُنَّ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "their houses"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ _____ يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "وَلَا",
            "يُحْدِثُ",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا _____ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "يَخْرُجْنَ",
          "options": [
            "يَحِضْنَ",
            "قَدِيرٌ",
            "يَخْرُجْنَ",
            "يُسْرًا"
          ],
          "translation": "they should leave"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ _____ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "إِلَّآ",
            "بَيْنَكُم"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ _____ يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "وَكَانَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن _____ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "يَأْتِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَأْتِينَ",
            "عَذَابًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they commit"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ _____ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "بِفَٰحِشَةٍ",
          "options": [
            "بِفَٰحِشَةٍ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "بَيْنَكُم",
            "يَئِسْنَ"
          ],
          "translation": "an immorality"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ _____ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "مُّبَيِّنَةٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "أَنزَلَهُۥٓ",
            "مُّبَيِّنَةٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ _____ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "ثَلَٰثَةُ",
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "And these"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ _____ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "حُدُودُ",
          "options": [
            "حُدُودُ",
            "يَتَوَكَّلْ",
            "يَضَعْنَ",
            "لِتَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(are the) limits"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ _____ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِن",
            "يُؤْمِنُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ _____ يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَأُو۟لَٰتُ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن _____ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "يَتَعَدَّ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "بِفَٰحِشَةٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَتَعَدَّ"
          ],
          "translation": "transgresses"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ _____ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "حُدُودَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "صَٰلِحًا",
            "حُدُودَ"
          ],
          "translation": "(the) limits"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ _____ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِمَّآ",
            "ذِكْرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "سَكَنتُم"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ _____ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَضَعْنَ",
            "فَقَدْ",
            "أَجَلَهُنَّ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ _____ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ظَلَمَ",
          "options": [
            "ظَلَمَ",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "رَبَّكُمْ",
            "يُسْرًا"
          ],
          "translation": "he has wronged"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ _____ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "نَفْسَهُۥ",
          "options": [
            "نَفْسَهُۥ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مِمَّآ",
            "أَمْرِهَا"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ _____ تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "كَانَ",
            "طَلَّقْتُمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا _____ لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "تَدْرِى",
          "options": [
            "مِثْلَهُنَّ",
            "تَدْرِى",
            "مِنۢ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى _____ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "لَعَلَّ",
          "options": [
            "أَمْرُ",
            "نُّكْرًا",
            "لَعَلَّ",
            "أَحَاطَ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ _____ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَنزَلَ",
            "وَيَرْزُقْهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "يُحْدِثُ",
          "options": [
            "سَكَنتُم",
            "ﰀ",
            "يُحْدِثُ",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "will bring about"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ _____ ذَٰلِكَ أَمْرًا",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "فَأَنفِقُوا۟",
            "قُدِرَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ _____ أَمْرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "نِّسَآئِكُمْ",
            "يُحْدِثُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَاتَىٰهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّبِىُّ إِذَا طَلَّقْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَطَلِّقُوهُنَّ لِعِدَّتِهِنَّ وَأَحْصُوا۟ ٱلْعِدَّةَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ رَبَّكُمْ لَا تُخْرِجُوهُنَّ مِنۢ بُيُوتِهِنَّ وَلَا يَخْرُجْنَ إِلَّآ أَن يَأْتِينَ بِفَٰحِشَةٍ مُّبَيِّنَةٍ وَتِلْكَ حُدُودُ ٱللَّهِ وَمَن يَتَعَدَّ حُدُودَ ٱللَّهِ فَقَدْ ظَلَمَ نَفْسَهُۥ لَا تَدْرِى لَعَلَّ ٱللَّهَ يُحْدِثُ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "وَمَن",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "a matter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "65:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "عَٰقِبَةُ",
            "يُسْرًا",
            "كُنَّ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "فَإِذَا _____ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "بَلَغْنَ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "بَلَغْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "they have reached"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ _____ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "أَجَلَهُنَّ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "أَجَلَهُنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ _____ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَيْنَكُم",
            "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "then retain them"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ _____ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "بِمَعْرُوفٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "حِسَابًا"
          ],
          "translation": "with kindness"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ _____ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "لَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ _____ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "فَارِقُوهُنَّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فَارِقُوهُنَّ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ءَاتَىٰهَا"
          ],
          "translation": "part with them"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ _____ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "بِمَعْرُوفٍ",
          "options": [
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "وَإِن",
            "لِيُنفِقْ",
            "فَسَتُرْضِعُ"
          ],
          "translation": "with kindness"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ _____ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "وَأَشْهِدُوا۟",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "وَأَشْهِدُوا۟",
            "يُكَفِّرْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And take witness"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ _____ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "ذَوَىْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَوَىْ",
            "تُضَآرُّوهُنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "two men"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ _____ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "عَدْلٍ",
          "options": [
            "سَعَةٍ",
            "عَدْلٍ",
            "بِٱللَّهِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "just"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ _____ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَبَدًا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ _____ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "وَأَقِيمُوا۟",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أُو۟لَٰتِ",
            "رِزْقُهُۥ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ _____ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "ٱلشَّهَٰدَةَ",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "ٱلشَّهَٰدَةَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَحْصُوا۟"
          ],
          "translation": "the testimony"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ _____ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ذَوَىْ",
            "لِلَّهِ",
            "ﰆ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ _____ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "يَحِضْنَ",
            "ٱلشَّهَٰدَةَ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ _____ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "يُوعَظُ",
          "options": [
            "يُوعَظُ",
            "بَيْنَهُنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "is instructed"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ _____ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "بِهِۦ",
            "ﰀ",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ _____ كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "حِسَابًا",
            "مَن",
            "تَعَاسَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن _____ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَضَعْنَ",
            "وَتِلْكَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "ٱلْعِدَّةَ",
            "وَمَن",
            "يُؤْمِنُ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "إِنَّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَٰٓأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "أَنزَلَهُۥٓ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "أَمْرِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "كُنَّ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "يُسْرًا",
            "وَٱلَّٰٓـِٔى"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن",
            "تَعَاسَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن _____ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "يَتَّقِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِنْ",
            "يَتَّقِ",
            "ءَاتَىٰهَا"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ _____ يَجْعَل لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ _____ لَّهُۥ مَخْرَجًا",
          "answer": "يَجْعَل",
          "options": [
            "مِّن",
            "يُسْرًا",
            "أَجَلَهُنَّ",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "He will make"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل _____ مَخْرَجًا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "وَٱلَّٰٓـِٔى",
            "شَدِيدًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَإِذَا بَلَغْنَ أَجَلَهُنَّ فَأَمْسِكُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ أَوْ فَارِقُوهُنَّ بِمَعْرُوفٍ وَأَشْهِدُوا۟ ذَوَىْ عَدْلٍ مِّنكُمْ وَأَقِيمُوا۟ ٱلشَّهَٰدَةَ لِلَّهِ ذَٰلِكُمْ يُوعَظُ بِهِۦ مَن كَانَ يُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ _____",
          "answer": "مَخْرَجًا",
          "options": [
            "مَخْرَجًا",
            "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a way out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "65:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "وَيَرْزُقْهُ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ظَلَمَ",
            "مِن",
            "وَيَرْزُقْهُ"
          ],
          "translation": "And He will provide for him"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ _____ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَا",
            "لَهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ _____ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوْ",
            "سَكَنتُم",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ _____ يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا _____ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "يَحْتَسِبُ",
          "options": [
            "أَمْرِهَا",
            "ﰊ",
            "قَدِيرٌ",
            "يَحْتَسِبُ"
          ],
          "translation": "he thinks"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ _____ يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ﰋ",
            "وَمَن",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن _____ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "يَتَوَكَّلْ",
          "options": [
            "مِثْلَهُنَّ",
            "إِذَا",
            "سَكَنتُم",
            "يَتَوَكَّلْ"
          ],
          "translation": "puts his trust"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ _____ ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَحْتَسِبُ",
            "شَدِيدًا",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى _____ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "حُدُودُ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ _____ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "لِّيُخْرِجَ",
            "أُو۟لَٰتِ",
            "فَهُوَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "then He"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "حَسْبُهُۥٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "حَسْبُهُۥٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "(is) sufficient for him"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ _____ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَدْرًا",
            "ﰄ",
            "إِنَّ",
            "يَحِضْنَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ _____ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِّيُخْرِجَ",
            "ﰃ",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ _____ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "بَٰلِغُ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "قَدْ",
            "بَٰلِغُ"
          ],
          "translation": "(will) accomplish"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ _____ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "يَأْتِينَ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "His purpose"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ _____ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بَيْنَكُم",
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ _____ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُبَيِّنَٰتٍ",
            "جَعَلَ",
            "وَٱلْيَوْمِ"
          ],
          "translation": "has set"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ _____ لِكُلِّ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لِّيُخْرِجَ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ _____ شَىْءٍ قَدْرًا",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "بَٰلِغُ",
            "عَذَابًا",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ _____ قَدْرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "فَحَاسَبْنَٰهَا",
            "قَدْرًا",
            "وَٱلَّٰٓـِٔى",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَيَرْزُقْهُ مِنْ حَيْثُ لَا يَحْتَسِبُ وَمَن يَتَوَكَّلْ عَلَى ٱللَّهِ فَهُوَ حَسْبُهُۥٓ إِنَّ ٱللَّهَ بَٰلِغُ أَمْرِهِۦ قَدْ جَعَلَ ٱللَّهُ لِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدْرًا",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "وَأَحْصُوا۟",
            "جَعَلَ",
            "قَدْرًا"
          ],
          "translation": "a measure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "65:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "وَٱلَّٰٓـِٔى",
          "options": [
            "وَٱلَّٰٓـِٔى",
            "أَرْضَعْنَ",
            "ذُو",
            "رِزْقُهُۥ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى _____ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "يَئِسْنَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فَطَلِّقُوهُنَّ",
            "يَئِسْنَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "have despaired"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ _____ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَلْيُنفِقْ",
            "مِنَ",
            "ءَاتَىٰهُ",
            "أَمْرِهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ _____ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "ٱلْمَحِيضِ",
          "options": [
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "ٱلْمَحِيضِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُسْرًا"
          ],
          "translation": "the menstruation"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ _____ نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "قَرْيَةٍ",
            "مِن",
            "وَرُسُلِهِۦ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن _____ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "نِّسَآئِكُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهَا",
            "نِّسَآئِكُمْ",
            "قَدْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "your women"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ _____ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِثْلَهُنَّ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ _____ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "ٱرْتَبْتُمْ",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "ٱرْتَبْتُمْ",
            "بَٰلِغُ",
            "عَٰقِبَةُ"
          ],
          "translation": "you doubt"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ _____ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "فَعِدَّتُهُنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "شَدِيدًا",
            "فَعِدَّتُهُنَّ"
          ],
          "translation": "then their waiting period"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ _____ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "ثَلَٰثَةُ",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "لَعَلَّ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "(is) three"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ _____ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "أَشْهُرٍ",
          "options": [
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "أَشْهُرٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "حُدُودُ"
          ],
          "translation": "months"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ _____ لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "وَٱلَّٰٓـِٔى",
          "options": [
            "وَٱلَّٰٓـِٔى",
            "بَعْدَ",
            "ﰃ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the ones who"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى _____ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِنَّ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "لَمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ _____ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "يَحِضْنَ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "مِنۢ",
            "يَحِضْنَ"
          ],
          "translation": "[they] menstruated"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ _____ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "وَأُو۟لَٰتُ",
          "options": [
            "وَكَأَيِّن",
            "وَأُو۟لَٰتُ",
            "لَهُۥ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "And those who (are)"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ _____ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "ٱلْأَحْمَالِ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰈ",
            "يُدْخِلْهُ"
          ],
          "translation": "pregnant"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ _____ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "أَجَلُهُنَّ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلْ",
            "قَدْ",
            "أَجَلُهُنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "their term"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ _____ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱرْتَبْتُمْ",
            "أَن",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن _____ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "يَضَعْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَئِسْنَ",
            "يَضَعْنَ",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "they deliver"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ _____ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "حَمْلَهُنَّ",
          "options": [
            "يَتَنَزَّلُ",
            "فَارِقُوهُنَّ",
            "وَإِن",
            "حَمْلَهُنَّ"
          ],
          "translation": "their burdens"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ _____ يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "خُسْرًا",
            "يَتْلُوا۟",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن _____ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "يَتَّقِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَطَلِّقُوهُنَّ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "يَتَّقِ"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ _____ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "أَمْرِهَا",
            "فَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ _____ لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "يَجْعَل",
          "options": [
            "عَلَيْهِنَّ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يَجْعَل",
            "تُضَآرُّوهُنَّ"
          ],
          "translation": "He will make"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل _____ مِنْ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "بَعْدَ",
            "ﰂ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ _____ أَمْرِهِۦ يُسْرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَئِسْنَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ _____ يُسْرًا",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "his affair"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَٱلَّٰٓـِٔى يَئِسْنَ مِنَ ٱلْمَحِيضِ مِن نِّسَآئِكُمْ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ فَعِدَّتُهُنَّ ثَلَٰثَةُ أَشْهُرٍ وَٱلَّٰٓـِٔى لَمْ يَحِضْنَ وَأُو۟لَٰتُ ٱلْأَحْمَالِ أَجَلُهُنَّ أَن يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يَجْعَل لَّهُۥ مِنْ أَمْرِهِۦ _____",
          "answer": "يُسْرًا",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "نَفْسَهُۥ",
            "قَدْ",
            "فَحَاسَبْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "65:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ذَٰلِكَ",
            "حَسْبُهُۥٓ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "أَمْرُ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "ﰁ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْرُ"
          ],
          "translation": "(is the) Command"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ _____ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِيُنفِقْ",
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ _____ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "أَنزَلَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَنزَلَهُۥٓ",
            "وَلَا",
            "لِكُلِّ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "which He has sent down"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ _____ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ _____ يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "شَىْءٍ",
            "يَضَعْنَ",
            "بِمَعْرُوفٍ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن _____ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "يَتَّقِ",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "أَمْرِ",
            "سَكَنتُم",
            "لِتُضَيِّقُوا۟"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ _____ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ _____ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "يُكَفِّرْ",
          "options": [
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "يُكَفِّرْ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "He will remove"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ _____ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "لِيُنفِقْ",
            "فَذَاقَتْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ _____ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِۦ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "وَبَالَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ"
          ],
          "translation": "his evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ _____ لَهُۥٓ أَجْرًا",
          "answer": "وَيُعْظِمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلشَّهَٰدَةَ",
            "وَيُعْظِمْ"
          ],
          "translation": "and make great"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ _____ أَجْرًا",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "عِلْمًۢا",
            "لَهُۥٓ",
            "رَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "ذَٰلِكَ أَمْرُ ٱللَّهِ أَنزَلَهُۥٓ إِلَيْكُمْ وَمَن يَتَّقِ ٱللَّهَ يُكَفِّرْ عَنْهُ سَيِّـَٔاتِهِۦ وَيُعْظِمْ لَهُۥٓ _____",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "يُكَلِّفُ",
            "أَجْرًا",
            "قَدْ",
            "ذِكْرًا"
          ],
          "translation": "(his) reward"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "65:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أَسْكِنُوهُنَّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "أَسْكِنُوهُنَّ",
            "حَسْبُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "Lodge them"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ _____ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "أَمْرُ",
            "مِنْ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ _____ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "مُبَيِّنَٰتٍ",
            "قَدْ",
            "حَيْثُ",
            "أَشْهُرٍ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ _____ مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "سَكَنتُم",
          "options": [
            "سَكَنتُم",
            "لَمْ",
            "يَتْلُوا۟",
            "يُسْرًا"
          ],
          "translation": "you dwell"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم _____ وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَأَنَّ",
            "صَٰلِحًا",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "(out) of"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن _____ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وُجْدِكُمْ",
          "options": [
            "لِتَعْلَمُوٓا۟",
            "مِن",
            "مِثْلَهُنَّ",
            "وُجْدِكُمْ"
          ],
          "translation": "your means"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ _____ تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَعَدَّ",
            "يُسْرًا",
            "أَنزَلَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا _____ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "تُضَآرُّوهُنَّ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "تُضَآرُّوهُنَّ",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "harm them"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ _____ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "لِتُضَيِّقُوا۟",
          "options": [
            "لِتُضَيِّقُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "أَحَاطَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "to distress"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ _____ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "قَدْ",
            "يَخْرُجْنَ",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "[on] them"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ _____ كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَلَا",
            "مِنَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن _____ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "كُنَّ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهُ",
            "كُلِّ",
            "لِعِدَّتِهِنَّ",
            "كُنَّ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ _____ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أُو۟لَٰتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰁ",
            "فَطَلِّقُوهُنَّ",
            "أُو۟لَٰتِ"
          ],
          "translation": "those (who are)"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ _____ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "حَمْلٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "يَجْعَل",
            "حَمْلٍ",
            "فَذَاقَتْ"
          ],
          "translation": "pregnant"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ _____ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "فَأَنفِقُوا۟",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "فَأَنفِقُوا۟",
            "يَئِسْنَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "then spend"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ _____ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَضَعْنَ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ _____ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "ﰀ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ _____ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "يَضَعْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَتَوَكَّلْ",
            "يَضَعْنَ",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "they deliver"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ _____ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "حَمْلَهُنَّ",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "بَيْنَهُنَّ",
            "ﰂ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "their burden"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ _____ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "يُوعَظُ",
            "فَإِنْ",
            "وَكَانَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ _____ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أَرْضَعْنَ",
          "options": [
            "أَرْضَعْنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِتُضَيِّقُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "they suckle"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ _____ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَمْرًا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ _____ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "فَـَٔاتُوهُنَّ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "يُحْدِثُ",
            "فَـَٔاتُوهُنَّ",
            "وَيَرْزُقْهُ"
          ],
          "translation": "then give them"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ _____ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أُجُورَهُنَّ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "أُجُورَهُنَّ",
            "يُحْدِثُ"
          ],
          "translation": "their payment"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ _____ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَأْتَمِرُوا۟",
          "options": [
            "لِتُضَيِّقُوا۟",
            "ﰄ",
            "أَسْكِنُوهُنَّ",
            "وَأْتَمِرُوا۟"
          ],
          "translation": "and consult"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ _____ بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "بَيْنَكُم",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "بَيْنَكُم",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "among yourselves"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم _____ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "بِمَعْرُوفٍ",
          "options": [
            "وَيُعْظِمْ",
            "يُؤْمِنُ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "with kindness"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ _____ تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يَضَعْنَ",
            "رِزْقُهُۥ",
            "وَإِن",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن _____ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "تَعَاسَرْتُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ذَوَىْ",
            "تَعَاسَرْتُمْ",
            "حَمْلَهُنَّ"
          ],
          "translation": "you disagree"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ _____ لَهُۥٓ أُخْرَىٰ",
          "answer": "فَسَتُرْضِعُ",
          "options": [
            "فَسَتُرْضِعُ",
            "يَحْتَسِبُ",
            "يَتَّقِ",
            "وَأَقِيمُوا۟"
          ],
          "translation": "then may suckle"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَحَاطَ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَلْيُنفِقْ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "أَسْكِنُوهُنَّ مِنْ حَيْثُ سَكَنتُم مِّن وُجْدِكُمْ وَلَا تُضَآرُّوهُنَّ لِتُضَيِّقُوا۟ عَلَيْهِنَّ وَإِن كُنَّ أُو۟لَٰتِ حَمْلٍ فَأَنفِقُوا۟ عَلَيْهِنَّ حَتَّىٰ يَضَعْنَ حَمْلَهُنَّ فَإِنْ أَرْضَعْنَ لَكُمْ فَـَٔاتُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ وَأْتَمِرُوا۟ بَيْنَكُم بِمَعْرُوفٍ وَإِن تَعَاسَرْتُمْ فَسَتُرْضِعُ لَهُۥٓ _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "وَأَشْهِدُوا۟",
            "مَآ",
            "أُخْرَىٰ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "another (women)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "65:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "لِيُنفِقْ",
          "options": [
            "لَا",
            "لِيُنفِقْ",
            "وَمَن",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "Let spend"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "لِيُنفِقْ _____ سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "فَحَاسَبْنَٰهَا",
            "شَدِيدًا",
            "يَتَعَدَّ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "owner"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو _____ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "سَعَةٍ",
          "options": [
            "يَتْلُوا۟",
            "ذُو",
            "فَإِنْ",
            "سَعَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) ample means"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ _____ سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "بِمَعْرُوفٍ",
            "ﰀ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن _____ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "سَعَتِهِۦ",
          "options": [
            "سَعَتِهِۦ",
            "ذَوَىْ",
            "يُوعَظُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "his ample means"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ _____ قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "عَتَتْ",
            "بَعْدَ",
            "وَمَن",
            "يُكَلِّفُ"
          ],
          "translation": "and (he) who"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن _____ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "قُدِرَ",
          "options": [
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "عَٰقِبَةُ",
            "قُدِرَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "is restricted"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ _____ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰊ",
            "ءَاتَىٰهُ"
          ],
          "translation": "on him"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ _____ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "رِزْقُهُۥ",
          "options": [
            "رِزْقُهُۥ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "فَأَنفِقُوا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "his provision"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ _____ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "فَلْيُنفِقْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "فَلْيُنفِقْ",
            "عَلَى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "let him spend"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ _____ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "مِمَّآ",
          "options": [
            "يُكَلِّفُ",
            "فَعِدَّتُهُنَّ",
            "مِمَّآ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ _____ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ءَاتَىٰهُ",
          "options": [
            "مَن",
            "ءَاتَىٰهُ",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "سَكَنتُم"
          ],
          "translation": "he has been given"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ _____ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَن",
            "نَفْسًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ _____ يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يُدْخِلْهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَعْرُوفٍ"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا _____ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "يُكَلِّفُ",
          "options": [
            "تُضَآرُّوهُنَّ",
            "فَأَنفِقُوا۟",
            "يُكَلِّفُ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "burden"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ _____ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلشَّهَٰدَةَ",
            "مَآ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ _____ إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "نَفْسًا",
            "ٱلَّذِى",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "any soul"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا _____ مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَتْلُوا۟",
            "إِلَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا _____ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَأْتِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(with) what"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ _____ سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ءَاتَىٰهَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَمَن",
            "ءَاتَىٰهَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "He has given it"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا _____ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "سَيَجْعَلُ",
          "options": [
            "نِّسَآئِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَيَجْعَلُ",
            "وَأْتَمِرُوا۟"
          ],
          "translation": "Will bring about"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ _____ بَعْدَ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ _____ عُسْرٍ يُسْرًا",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "حَسْبُهُۥٓ",
            "ﰂ",
            "بَعْدَ",
            "رَّسُولًا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ _____ يُسْرًا",
          "answer": "عُسْرٍ",
          "options": [
            "طَلَّقْتُمُ",
            "بُيُوتِهِنَّ",
            "عُسْرٍ",
            "وَأَشْهِدُوا۟"
          ],
          "translation": "hardship"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "لِيُنفِقْ ذُو سَعَةٍ مِّن سَعَتِهِۦ وَمَن قُدِرَ عَلَيْهِ رِزْقُهُۥ فَلْيُنفِقْ مِمَّآ ءَاتَىٰهُ ٱللَّهُ لَا يُكَلِّفُ ٱللَّهُ نَفْسًا إِلَّا مَآ ءَاتَىٰهَا سَيَجْعَلُ ٱللَّهُ بَعْدَ عُسْرٍ _____",
          "answer": "يُسْرًا",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "أَمْرُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "65:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "وَكَأَيِّن",
            "وَمَن",
            "كُنَّ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَعَلَّ",
            "وَبَالَ",
            "مِّن",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن _____ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَارِقُوهُنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "a town"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ _____ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "عَتَتْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن",
            "عَتَتْ",
            "نِّسَآئِكُمْ"
          ],
          "translation": "rebelled"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ _____ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَنْ",
            "أَجَلُهُنَّ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ _____ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "تَدْرِى",
            "أَنزَلَهُۥٓ",
            "أَمْرِ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "(the) Command"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ _____ وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "مِنَ",
            "رَبِّهَا",
            "سَيِّـَٔاتِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) its Lord"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا _____ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "وَرُسُلِهِۦ",
          "options": [
            "يَجْعَل",
            "قَدْرًا",
            "وَرُسُلِهِۦ",
            "لِتُضَيِّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and His Messengers"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ _____ حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "فَحَاسَبْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَضَعْنَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَحَاسَبْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "so We took it to account"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا _____ شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "حِسَابًا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلنُّورِ",
            "حَسْبُهُۥٓ",
            "حِسَابًا"
          ],
          "translation": "an account"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا _____ وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "وُجْدِكُمْ",
            "رَبِّهَا",
            "يَتَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا _____ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "وَعَذَّبْنَٰهَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰁ",
            "أَنزَلَ",
            "وَعَذَّبْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "and We punished it"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا _____ نُّكْرًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "عَذَابًا",
            "بِمَعْرُوفٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّن قَرْيَةٍ عَتَتْ عَنْ أَمْرِ رَبِّهَا وَرُسُلِهِۦ فَحَاسَبْنَٰهَا حِسَابًا شَدِيدًا وَعَذَّبْنَٰهَا عَذَابًا _____",
          "answer": "نُّكْرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰀ",
            "نُّكْرًا",
            "وَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "terrible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "65:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 206,
          "question": "_____ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَٰقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
          "answer": "فَذَاقَتْ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "وَأُو۟لَٰتُ",
            "فَذَاقَتْ"
          ],
          "translation": "So it tasted"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "فَذَاقَتْ _____ أَمْرِهَا وَكَانَ عَٰقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
          "answer": "وَبَالَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَحْسَنَ",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "(the bad) consequence"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "فَذَاقَتْ وَبَالَ _____ وَكَانَ عَٰقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
          "answer": "أَمْرِهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْرِهَا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "(of) its affair"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا _____ عَٰقِبَةُ أَمْرِهَا خُسْرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "وَكَانَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ _____ أَمْرِهَا خُسْرًا",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱللَّهُ",
            "أُجُورَهُنَّ",
            "يُحْدِثُ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَٰقِبَةُ _____ خُسْرًا",
          "answer": "أَمْرِهَا",
          "options": [
            "أَمْرِهَا",
            "فَأَمْسِكُوهُنَّ",
            "حَمْلَهُنَّ",
            "فَطَلِّقُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "(of) its affair"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَذَاقَتْ وَبَالَ أَمْرِهَا وَكَانَ عَٰقِبَةُ أَمْرِهَا _____",
          "answer": "خُسْرًا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "خُسْرًا",
            "وَتِلْكَ",
            "ٱلْأَمْرُ"
          ],
          "translation": "loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "65:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 213,
          "question": "_____ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "أَعَدَّ",
          "options": [
            "مِمَّآ",
            "أَعَدَّ",
            "لِّيُخْرِجَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Has prepared"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "أَعَدَّ _____ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "فَهُوَ",
            "مُبَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ _____ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "لِتُضَيِّقُوا۟"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ _____ شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "عَدْلٍ",
            "فَإِذَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "سَكَنتُم",
            "رِزْقًا",
            "وَمَن",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا _____ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَمَن",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ _____ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "نَفْسَهُۥ",
            "يُوعَظُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "يَٰٓأُو۟لِى",
          "options": [
            "أَشْهُرٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَحَاطَ",
            "يَٰٓأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "O men"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "فَـَٔاتُوهُنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مَخْرَجًا"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ _____ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَتَوَكَّلْ",
            "صَٰلِحًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَفْسَهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ _____ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "سَكَنتُم",
            "ٱللَّهِ",
            "أُو۟لَٰتِ"
          ],
          "translation": "have believed"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَنزَلَهُۥٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "سَعَةٍ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ _____ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَدْ",
            "أَنزَلَ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "Has sent down"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ _____ إِلَيْكُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ ذِكْرًا",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَلْيُنفِقْ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَعَدَّ ٱللَّهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ قَدْ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكُمْ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "شَدِيدًا",
            "ذِكْرًا",
            "يَتَنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "a Message"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "65:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 229,
          "question": "_____ يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "رَّسُولًا",
          "options": [
            "ءَاتَىٰهَا",
            "رَّسُولًا",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "A Messenger"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "رَّسُولًا _____ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "يَتْلُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "وَلَا",
            "حَسْبُهُۥٓ",
            "يَتْلُوا۟"
          ],
          "translation": "reciting"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَتَّقِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَدِيرٌ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ _____ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ءَاتَىٰهُ",
            "ءَايَٰتِ",
            "أَمْرِهَا"
          ],
          "translation": "(the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ _____ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عِلْمًۢا",
            "يَضَعْنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "مُبَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "فَإِنْ",
            "وَعَذَّبْنَٰهَا",
            "رِزْقُهُۥ",
            "مُبَيِّنَٰتٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "لِّيُخْرِجَ",
          "options": [
            "وَكَأَيِّن",
            "حَمْلٍ",
            "مِنْ",
            "لِّيُخْرِجَ"
          ],
          "translation": "that he may bring out"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَخْرُجْنَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عَلَيْهِنَّ",
            "أَعَدَّ",
            "تَعَاسَرْتُمْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مُبَيِّنَٰتٍ",
            "مِن",
            "تُضَآرُّوهُنَّ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَأَقِيمُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "يَجْعَل",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "يَضَعْنَ",
            "ٱلْأَحْمَالِ"
          ],
          "translation": "the darkness[es]"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "رِزْقُهُۥ",
            "أَشْهُرٍ",
            "تُضَآرُّوهُنَّ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنُّورِ",
            "مِّن",
            "سَعَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "فَارِقُوهُنَّ",
            "ٱلنَّبِىُّ",
            "وَمَن",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن _____ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "يَحْتَسِبُ",
            "صَٰلِحًا",
            "فَذَاقَتْ",
            "يُؤْمِنۢ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ _____ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَيْنَكُم",
            "يَتْلُوا۟",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ _____ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "وَيَعْمَلْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَجْرًا",
            "وَيَعْمَلْ",
            "فَارِقُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ _____ يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "يُدْخِلْهُ",
            "ٱلْعِدَّةَ",
            "صَٰلِحًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "يُدْخِلْهُ",
          "options": [
            "يَتَعَدَّ",
            "مَخْرَجًا",
            "يُدْخِلْهُ",
            "قُدِرَ"
          ],
          "translation": "He will admit him"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْأَحْمَالِ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(into) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "لِعِدَّتِهِنَّ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "تَجْرِى",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَنْ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "كُنَّ",
            "ذُو",
            "وَأَنَّ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "لَهُمْ",
            "لِعِدَّتِهِنَّ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "كُنَّ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "abiding"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "وَيَرْزُقْهُ",
            "فِيهَآ",
            "عَذَابًا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "رِزْقُهُۥ",
            "أَبَدًا",
            "ﰇ",
            "يَحِضْنَ"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ﰃ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ _____ ٱللَّهُ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "عَدْلٍ",
            "أَحْسَنَ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "Has been (granted) good"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ _____ لَهُۥ رِزْقًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "بَلَغْنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ظَلَمَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ _____ رِزْقًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "ءَاتَىٰهَا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "رَّسُولًا يَتْلُوا۟ عَلَيْكُمْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مُبَيِّنَٰتٍ لِّيُخْرِجَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ مِنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ وَمَن يُؤْمِنۢ بِٱللَّهِ وَيَعْمَلْ صَٰلِحًا يُدْخِلْهُ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا قَدْ أَحْسَنَ ٱللَّهُ لَهُۥ _____",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "يَخْرُجْنَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "provision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "65:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "ٱللَّهُ _____ خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لِلَّهِ",
            "وَمِنَ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) He Who"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْعِدَّةَ",
            "فَسَتُرْضِعُ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "مِنۢ",
            "مُّبَيِّنَةٍ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ _____ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "سَمَٰوَٰتٍ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَعَذَّبْنَٰهَا",
            "عُسْرٍ",
            "سَمَٰوَٰتٍ"
          ],
          "translation": "heavens"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ _____ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ءَاتَىٰهَا",
            "بَعْدَ",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "and of"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ _____ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "شَىْءٍ",
            "حِسَابًا",
            "سَمَٰوَٰتٍ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ _____ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "مِثْلَهُنَّ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "مِثْلَهُنَّ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "يُكَفِّرْ"
          ],
          "translation": "(the) like of them"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ _____ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "يَتَنَزَّلُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنَهُنَّ",
            "يَتَنَزَّلُ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "Descends"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ _____ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرُ",
            "فَعِدَّتُهُنَّ",
            "سَعَةٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the command"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ _____ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "بَيْنَهُنَّ",
          "options": [
            "ٱلنُّورِ",
            "ٱلْمَحِيضِ",
            "بَيْنَهُنَّ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ _____ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "لِتَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "يَحِضْنَ",
            "شَىْءٍ",
            "لِتَعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that you may know"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَى",
            "أَنَّ",
            "فَأَمْسِكُوهُنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَأَحْصُوا۟",
            "فَعِدَّتُهُنَّ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "مِن",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ثَلَٰثَةُ",
            "يَضَعْنَ",
            "لِّيُخْرِجَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "أَسْكِنُوهُنَّ",
            "وَعَذَّبْنَٰهَا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أُجُورَهُنَّ",
            "قَدِيرٌ",
            "بَٰلِغُ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ _____ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "نُّكْرًا",
            "يَجْعَل",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ _____ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِثْلَهُنَّ",
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَمْرُ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "أَحَاطَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "يُؤْمِنۢ",
            "أَحَاطَ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "encompasses"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ _____ شَىْءٍ عِلْمًۢا",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "عِلْمًۢا",
            "بِكُلِّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ _____ عِلْمًۢا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "حَمْلَهُنَّ",
            "فَذَاقَتْ",
            "قُدِرَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ٱللَّهُ ٱلَّذِى خَلَقَ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ وَمِنَ ٱلْأَرْضِ مِثْلَهُنَّ يَتَنَزَّلُ ٱلْأَمْرُ بَيْنَهُنَّ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ وَأَنَّ ٱللَّهَ قَدْ أَحَاطَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عِلْمًۢا",
          "options": [
            "حُدُودُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَـَٔاتُوهُنَّ",
            "عِلْمًۢا"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        }
      ]
    }
  ]
}